[
    {
      "id": 1,
      "division": "arabe",
      "question": "من كان أول شخص يؤمن برسالة الإسلام منذ بداية الوحي؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["خديجة بنت خويلد", "أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "زيد بن حارثة"],
      "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد",
      "explanation": "كانت خديجة بنت خويلد أول شخص يؤمن برسالة الإسلام منذ بداية الوحي."
    },
    {
      "id": 2,
      "division": "arabe",
      "question": "أين كان النبي محمد (ﷺ) عندما تلقى أول وحي له؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["في الحرم المكي", "في كهف حراء", "في بيته", "في المسجد النبوي"],
      "correctAnswer": "في كهف حراء",
      "explanation": "تلقى النبي محمد (ﷺ) أول وحي له في كهف حراء."
    },
    {
      "id": 3,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي طبيعة أول وحي تلقاه النبي محمد (ﷺ)؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["آية من القرآن", "رؤية", "وحي نبوي", "حلم"],
      "correctAnswer": "وحي نبوي",
      "explanation": "كان أول وحي تلقاه النبي محمد (ﷺ) هو وحي نبوي."
    },
    {
      "id": 4,
      "division": "arabe",
      "question": "أي من أفراد عائلة النبي محمد (ﷺ) كان أول من قبل الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["أبو طالب", "خديجة بنت خويلد", "فاطمة بنت محمد", "زيد بن حارثة"],
      "correctAnswer": "زيد بن حارثة",
      "explanation": "زيد بن حارثة كان أول من قبل الإسلام من عائلة النبي محمد (ﷺ)."
    },
    {
      "id": 5,
      "division": "arabe",
      "question": "من كان أول رجل بالغ يقبل الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب", "عمر بن الخطاب"],
      "correctAnswer": "علي بن أبي طالب",
      "explanation": "علي بن أبي طالب كان أول رجل بالغ يقبل الإسلام."
    },
    {
      "id": 6,
      "division": "arabe",
      "question": "من كانت أول امرأة تقبل الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["فاطمة بنت محمد", "خديجة بنت خويلد", "عائشة بنت أبي بكر", "سودة بنت زمعة"],
      "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد",
      "explanation": "خديجة بنت خويلد كانت أول امرأة تقبل الإسلام."
    },
    {
      "id": 7,
      "division": "arabe",
      "question": "ما دور الزوجة الأولى للنبي محمد (ﷺ)، خديجة، في بداية الوحي؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["كانت توجهه في الصلاة", "كانت تسجن الوحي", "كانت تدعمه وتشجعه", "كانت تكتب القرآن"],
      "correctAnswer": "كانت تدعمه وتشجعه",
      "explanation": "خديجة كانت تلعب دورًا حاسمًا في دعم وتشجيع النبي محمد (ﷺ) في بداية الوحي."
    },
    {
      "id": 8,
      "division": "arabe",
      "question": "كيف رد النبي محمد (ﷺ) عندما تلقى أول وحي له؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": ["بالرقص", "بالصمت والتفكير", "بالصراخ", "بالابتسامة"],
      "correctAnswer": "بالصراخ",
      "explanation": "رد النبي محمد (ﷺ) عندما تلقى أول وحي له كان بالصراخ."
    },
   
        {
          "id": 9,
          "division": "arabe",
          "question": "ما هو الرسالة الرئيسية لأول وحي؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["دعوة للتسامح", "دعوة للعدل", "دعوة للتوحيد", "دعوة للسلام"],
          "correctAnswer": "دعوة للتوحيد",
          "explanation": "الرسالة الرئيسية لأول وحي كانت دعوة للتوحيد."
        },
        {
          "id": 10,
          "division": "arabe",
          "question": "ما تأثير اعتناق الصحابي أبو بكر على المجتمع المسلم الناشئ؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["تعزيز الوحدة", "تفكيك الوحدة", "زعزعة الاستقرار", "عدم التأثير"],
          "correctAnswer": "تعزيز الوحدة",
          "explanation": "اعتناق الصحابي أبو بكر للإسلام ساهم في تعزيز الوحدة في المجتمع المسلم الناشئ."
        },
        {
          "id": 11,
          "division": "arabe",
          "question": "كيف قام النبي محمد (ﷺ) بنشر رسالة الإسلام بين أفراد أسرته المقربين في بداية الوحي؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["بالحوار والتفاوض", "بالعنف والتهديد", "بالإقناع والدعوة", "بالتجاهل والتهميش"],
          "correctAnswer": "بالإقناع والدعوة",
          "explanation": "قام النبي محمد (ﷺ) بنشر رسالة الإسلام بين أفراد أسرته المقربين في بداية الوحي بالإقناع والدعوة."
        },
        {
          "id": 12,
          "division": "arabe",
          "question": "من كان أول طفل يقبل الإسلام؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["علي بن أبي طالب", "فاطمة بنت محمد", "عبد الله بن عثمان", "الحسن بن علي"],
          "correctAnswer": "علي بن أبي طالب",
          "explanation": "علي بن أبي طالب كان أول طفل يقبل الإسلام."
        },
        {
          "id": 13,
          "division": "arabe",
          "question": "كيف كانت ردة فعل قريش الأولية عند إعلان نبوة النبي محمد (ﷺ)؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["قبول ودعم", "استنكار واعتراض", "تجاهل وإهمال", "اندهاش وإعجاب"],
          "correctAnswer": "استنكار واعتراض",
          "explanation": "ردة فعل قريش الأولية عند إعلان نبوة النبي محمد (ﷺ) كانت استنكارًا واعتراضًا."
        },
        {
          "id": 14,
          "division": "arabe",
          "question": "ما اسم الصحابي الذي كان معروفًا بذكائه وحكمته، وقبل الإسلام فورًا؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب", "عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب"],
          "correctAnswer": "عثمان بن عفان",
          "explanation": "عثمان بن عفان كان معروفًا بذكائه وحكمته، وقبل الإسلام فورًا."
        },
        {
          "id": 15,
          "division": "arabe",
          "question": "ما هو اسم أول شهيد في الإسلام، الذي تعرض للاضطهاد بسبب إيمانه بالوحي؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": ["عثمان بن عفان", "عبد الله بن مسعود", "أبو بكر الصديق", "سعد بن أبي وقاص"],
          "correctAnswer": "سعد بن أبي وقاص",
          "explanation": "سعد بن أبي وقاص كان أول شهيد في الإسلام، الذي تعرض للاضطهاد بسبب إيمانه بالوحي."
        },
       
            {
              "id": 16,
              "division": "arabe",
              "question": "من كان أول عضو في عائلة النبي محمد (ﷺ) يعارض الإسلام بشكل مفتوح؟",
              "matiere": "PRPAEI006",
              "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو لهب", "عبد الله بن عبد العزيز", "عمر بن الخطاب"],
              "correctAnswer": "أبو لهب",
              "explanation": "أبو لهب كان أول عضو في عائلة النبي محمد (ﷺ) يعارض الإسلام بشكل مفتوح."
            },
            {
              "id": 17,
              "division": "arabe",
              "question": "ما اسم الصحابي الذي أخذ النبي محمد (ﷺ) إلى منزله بعد أن تلقى أول وحي؟",
              "matiere": "PRPAEI006",
              "answers": ["أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب", "علي بن أبي طالب", "زيد بن حارثة"],
              "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد",
              "explanation": "خديجة بنت خويلد أخذت النبي محمد (ﷺ) إلى منزلها بعد أن تلقى أول وحي."
            },
            {
              "id": 18,
              "division": "arabe",
              "question": "ما اسم الكهف الذي كان يتنزه فيه النبي محمد (ﷺ) في الأيام الأولى للوحي؟",
              "matiere": "PRPAEI006",
              "answers": ["كهف الظاهر", "كهف ثور", "كهف حراء", "كهف السلام"],
              "correctAnswer": "كهف حراء",
              "explanation": "النبي محمد (ﷺ) كان يتنزه في كهف حراء في الأيام الأولى للوحي."
            },
            {
              "id": 19,
              "division": "arabe",
              "question": "أي عضو في عائلة النبي محمد (ﷺ) لعب دورًا حاسمًا في حماية المسلمين في أول أيام الإسلام؟",
              "matiere": "PRPAEI006",
              "answers": ["فاطمة بنت محمد", "خديجة بنت خويلد", "علي بن أبي طالب", "زينب بنت خويلد"],
              "correctAnswer": "علي بن أبي طالب",
              "explanation": "علي بن أبي طالب لعب دورًا حاسمًا في حماية المسلمين في أول أيام الإسلام."
            },
            {
              "id": 20,
              "division": "arabe",
              "question": "ما هو أهمية الصبر والمثابرة في أول أيام الوحي للمؤمنين؟",
              "matiere": "PRPAEI006",
              "answers": ["تعزيز الإرادة", "تحقيق النجاح", "تعزيز الإيمان", "تحقيق الهدف"],
              "correctAnswer": "تعزيز الإيمان",
              "explanation": "الصبر والمثابرة في أول أيام الوحي للمؤمنين يساهم في تعزيز الإيمان والاستقرار الروحي."
            }
         
          
    ]  